%!TEX root = thesis.tex

\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
\label{chapter-fazit}

Abschließend werden die wichtigsten Ergebnisse und Antworten auf die
Forschungsfragen (\ref{sec:Forschungsfragen}) der vorliegenden Arbeit
zusammengefasst. Im Anschluss werden offene Punkte der Konzeption, welche nicht
wie geplant umgesetzt werden konnten, erläutert. Zum Abschluss wird auf die
möglichen Weiterentwicklungen des entwickelten Systems eingegangen.


\section{Zusammenfassung}
Für den Ausleih- und Reservierungsprozess ist die Unterstützung durch ein
Reservierungstool eine zielführende Möglichkeit, um die Planung in die Zukunft
zu erleichtern und zu ermöglichen. Hierbei ist insbesondere eine strukturierte und
übersichtliche Ansicht der auszuleihenden Assets von hoher Bedeutung.

Um ein solches Konzept entwickeln zu können, wurden zunächst aus vorangestellten
Untersuchungen die objektiven Anforderungen an den Snipe-IT Companion erarbeitet
und formalisiert (\ref{section:anforderung}). Die wichtigste Informationsquelle
stellten hierbei die Stakeholder-Interviews mit Mitarbeitenden des \ac{imis} und
Studierenden der Medieninformatik dar. Zusätzlich wurde eine Recherche zu
vergleichbaren Systemen vorgenommen, welche Aufschluss über mögliche
Fehlerquellen geben sollte. Hierbei wurde sich nach einer weiteren Recherche auf
zwei in den Interviews genannten Apps beschränkt, da die vorherige Recherche
wenig Aufschluss für den spezifischen Einsatzfall gab. Aus den Quellen konnten
zwei Nutzendengruppen (Verleihende und Ausleihende) erarbeitet werden
(\ref{section:Nutzenden}). Für Forschungsfrage F1 wurden die Probleme und
Herausforderungen des aktuellen Vorgehens und de unterschiedlichen
Ausleihprozesse, in einer Problemanalyse erarbeitet und beantwortet
(\ref{section:iststand}). Anschließend wurden die Aufgaben, welche Verleihende
und Ausleihende im Reservierungsprozess erledigen müssen, zur Vorbereitung für
Forschungsfrage F2 diskutiert (\ref{section:aufgaben}).

In der Spezifikationsphase wurden die Anforderungen an das System weiter
eingegrenzt (\ref{chapter-konzept}). Dazu wurden gemäß der Forschungsfrage F2 zunächst
Funktionalitäten definiert. Die Funktionalitäten wurden entsprechend
den Anforderungen entwickelt und in einer priorisierten Feature-Liste
festgehalten. Anschließend wurde die Systemarchitektur, aufgeteilt in Frontend,
Reservierungsinterface (Backend) und dem bestehenden Snipe-IT Server, mithilfe
des C4-Models dargestellt (\ref{section:architektur}). Aufbauend darauf wurden
passende Frameworks zur Entwicklung ausgewählt.

Aufbauend auf dem Konzept wurde das Interface-Design erarbeitet
(\ref{chapter-design}). Durch das regelmäßige Einarbeiten von Interviews konnte
ein iteratives Vorgehen ermöglicht werden. Daraus resultierten zentrale
Designentscheidungen wie die Wahl der Begrifflichkeiten oder die Navigation, welche in
Folgearbeiten berücksichtigt werden sollten.

Mithilfe der vorangestellten Phasen wurde das Reservierungstool entsprechend
umgesetzt (\ref{chapter-implementierung}). Hierbei wurden die in der
Konzeptionsphase festgelegten Frameworks genutzt. \ref{chapter-dialogbeispiel}
präsentiert das realisierte System anhand von Dialogbeispielen.

In der abschließenden Phase wurde das realisierte System mithilfe von Interviews
und Umfragen evaluiert (\ref{chapter-evaluation}). Die Ergebnisse der Phase
dienten zur Beantwortung von Forschungsfrage F3 und gaben Aufschluss über die
Wirksamkeit des entwickelten Systems. Generell wurde die Oberfläche als
übersichtlich beschrieben und der Wunsch, die Anwendung im Universitätsalltag
für Projekte nutzen zu können, geäußert. Die eingangs formulierte Forschungsfrage
F3 konnte lediglich bedingt beantwortet werden, da das positive Ergebnis der
durchgeführten Studie nicht verglichen werden konnte. Eine weitere ausführliche
Studie mit einem Vergleichsystem wird somit empfohlen. Trotz des fehlenden
Vergleichs konnte die Arbeit ein qualitativ hochwertiges System hervorbringen,
welches sich als übersichtlich und unterstützend herausstellt. Für
Forschungsfrage 2 konnten weitere Anforderungen an das System herausgearbeitet
werden.

\section{Offene Punkte}
\label{sec:punkte}
Die in den Anforderungen festgelegten Funktionalitäten mit hoher Prioriät
konnten umgesetzt werden. Die mittel priorisierten Funktionalitäten stellten
sich als Herausforderung raus. Insbesondere \anfref{F90}, die Einbindung des
\ac{ldap}-Systems, führte zu Schwierigkeiten und wurde dementsprechend nicht
umgesetzt. Zentrale Gründe hierfür waren der \textit{persönliche
    Zugriffstoken}, welcher die einzige Authentifizierungsmöglichkeit der Snipe-IT
API ist und lediglich manuell im Dashboard generiert werden kann. Demzufolge
konnte das \ac{ldap}-System nicht ohne Umstände eingebunden und genutzt
werden. Dies führte ebenfalls dazu, dass eine Unterscheidung der Zugriffsrechte
zunächst nicht sichergestellt werden konnte (\anfref{Q20}). Durch die
eingeschränkte Beispieldatenbank konnte eine Nutzen-Suche (\anfref{F100}) nicht
ermöglicht werden. Aus der Evaluation ließ sich jedoch schließen, dass diese
Funktion erwünscht sei.

Die erarbeitete Funktionalität Ft-VA-7 umfasst das Filtern von Materialien. Hierzu gehört unter
anderem, dass Nutzende verschiedene Präferezen, wie Sortierung, Status, etc. für die Suche
einstellen können. Im Interface-Design wurden bereits Entwürfe für diese Komponente erarbeitet
(\label{appendix:digitaleMedien}).

Funktionalitäten zur Pflege und Wartung von Assets (F-V-5) werden durch Snipe-IT bereits gegeben.
Diese Prozesse sollten jedoch am \ac{imis} klar kommuniziert werden.


\section{Ausblick}
Die im Rahmen der Arbeit erarbeiteten Konzepte und Ergebnisse können als Indikator und Grundlage für
weiterführende Arbeiten und Untersuchungen eingesetzt werden. Insbesondere für Erhebungen mit der
Nutzendengruppe wurden zahlreiche Vorarbeiten geleistet, an die es anzuknüpfen gilt. Ebenso zentral
sind die offenen Punkte für die Weiterentwicklung des Systems.

\subsection{Weiterentwicklung der Funktionalitäten}
Das Filtern von Material (F-VA-7) wurde in den Evaluationsergebnissen
herausgearbeitet und sollte bei der Weiterentwicklung des Systems mit
berücksichtigt werden.

Aus der Evaluation ließen sich die Funktionalitäten \enquote{Nach Zweck suchen}
und \enquote{Set-Vorschläge} ableiten, welche in der späteren Entwicklung
implementiert und evaluiert werden könnten.

Bevor die ausgeliehenen Assets an Verleihende zurückgegeben werden, sollte eine
Checkliste für das jeweilige Asset angezeigt  werden. Dort werden Hinweise angezeigt,
wie zum Beispiel \enquote*{SD-Karte geleert}, \enquote*{Assets auf Ursprungseinstellungen
zurückgestellt} oder \enquote*{Akkus geladen}. Diese Funktionalität soll insbesondere dafür
sorgen, dass nachfolgende Ausleihende die Assets direkt nutzen können.

\subsection{Weiterentwicklung der Kalenderkomponente}
Die im Rahmen dieser Arbeit verwendete Kalenderkomponente
\textit{V-Calendar}\footnote{\url{https://vcalendar.io/layouts.html}} ermöglicht
eine leichte Erweiterbarkeit und sollte insbesondere in der mobile Ansicht beim
Bearbeiten des Reservierungszeitraums angepasst werden.

\subsection{\ac{ldap}-System Einbindung}
Wie bereits in \ref{sec:punkte} erläutert, konnte die accountbasierte Nutzung des Systems nicht
umgesetzt werden. Für den realen Einsatz des Systems ist diese Funktionalität unabdingbar. Die
Einbindung des  \ac{ldap}-Systems deckt zudem die Zugriffsrechte der Nutzenden ab, sodass lediglich
Studierende und Mitarbeitende der Universität zugriff auf die Listen, der am \ac{imis} bestehenden Assets, haben. Eine
mögliche Umsetzung ist in \ref{subsec:heraus} aufgeführt.

\subsection{Einbindung in das Labormanagementsystem}
Abschließend ist eine Möglicheit, um die Prozesse und die aus der Evaluation erarbeiteten Probleme
der Begrifflichkeiten in Bezug auf den Assetstatus lösen zu können, das erarbeitete Konzept in das
\textit{Labormanagementsystem} \cite{Pabst2022} zu integrieren. Da sich das
\textit{Labormanagementsystem} bereits in der zweiten Iteration befindet, sollte dies als robuste
Basis verwendet werden. Dies ermöglicht ein Reservierungs- und Ausleihsystem für Räume und Assets.
Demzufolge können Assets, welche den Status \enquote{Fest verbaut} aufweisen, über die Raumbuchung
genutzt werden. Außerdem haben Nutzende so nur ein System. Dies löst somit ebenfalls die
Funktionalität der accountbasierten Nutzung.


