%Wie eingangs er-wähnt, definieren die Anforderungen, was das System zu
%leisten hat, während die Funktionalitä-ten definieren, wie das System diese gewährleistet.
\chapter{Konzeption}
\label{chapter-konzept}

In diesem Kapitel wird die eigentliche Erkenntnis dieser Arbeit beschrieben. Der Aufbau dieses
Kapitels hängt stark vom Thema der Arbeit ab. Die in dieser Vorlage vorgeschlagenen Kapitel sind
auch nur als Vorschlag und auf keinen Fall als verbindlich zu verstehen.

\section{Funktionalität}
% Funktionalitäten für Verleihende und Ausleihende
\subsection{Funktionalitäten für Verleihende und Ausleihende}
Im Folgenden werden Funktionalitäten, welche für Verleihende und Ausleihenden von Bedeutung sind
näher erläutert (\ref{table:ft-va}).

\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Funktionalitäten für Verleihende und Ausleihende}
    \begin{longtable}{lll}
        \arrayrulecolor{maincolor}\hline
        \sffamily\color{maincolor}ID & \sffamily\color{maincolor}Titel        &
        \sffamily\color{maincolor}Anforderungen                                                                           \\
        \arrayrulecolor{maincolor}\hline
        Ft-VA-1                      & Übersicht über ausleihbare Assets      & \anfref{V20}
        \anfref{Z20} \anfref{F50} \anfref{K10} \anfref{F10} \anfref{F30}                                                  \\
        Ft-VA-2                      & Benachrichtigungen \& Erinnerungen     & \anfref{F100} \anfref{F110} \anfref{F120} \\
        Ft-VA-3                      & Sichtbarkeit von Ansprechpartner:innen & \anfref{F50}                              \\
        Ft-VA-4                      & Authentifizierung per IDM Account      & \anfref{F70} \anfref{F80}                 \\
        \arrayrulecolor{maincolor}\hline
    \end{longtable}
    \label{table:ft-va}
\end{table}

{\sffamily\color{maincolor}{Ft-VA-1 | Übersicht über ausleihbare Assets }}\\
Die Übersicht, der am IMIS vorhandenen Assets, wurde mittels
Kategorien umgesetzt. Dazu gibt es eine Übersicht, bei der alle Assets
eingesehen werden können. Die einzelnen Kategorien beeinhalten Unterkategorien.
In der Übersicht werden Informationen, wie Name, Seriennummer, Marke und Status
eines Assets angezeigt. Wie bereits in der Problemanalyse geschildet
(\ref{section:probleme-allgemein}) gibt es keine Übersicht, über ausleihbare
Assets. Dies zeigt die Dringlichkeit des SnipeIT Companion für eine besser
Vorbereitung.

{\sffamily\color{maincolor}{Ft-VA-2 | Benachrichtigungen \& Erinnerungen   }}\\
Verleihende werden nach dem Abschluss eines von ihnen verantwortlichen Assets
benachrichtigt. Die Benachrichtigung umfasst Informationen, wer das Asset, wann
rserviert hat, und wann die Abholung für das Assets stattfinden soll. Außerdem
wird es eine direkte weiterleitungs möglichkeit geben, sollten Verleihenden nich
können. Deweiterne Erhalten Ausleihende Erinnerungen, sobald die Abholung und
Rückgabe eines Assets ansteht.

{\sffamily\color{maincolor}{Ft-VA-3 | Sichtbarkeit von Ansprechpartner:innen}}\\
Für Rückfragen zu einem Asset sind Kontaktinformation zu Ansprechpartner:innen
(Verleihende) sowie deren E-Mail-Adresse direkt ersichtlich.

{\sffamily\color{maincolor}{Ft-VA-4 | Authentifizierung per IDM Account}}\\
Mit hilfe einer Verknüpfung über den LDAP Account der Universität zu Lübeck,
können sich Nutzende mit ihrem bereits existierenden IDM Account einloggen, so
muss kein Neues Konto erstellt werden und die Zuständigkeit, sowie sicherheit,
wer sich einloggt ist gegeben.

\subsection{Funktionalitäten für Verleihende}
Im Folgenden werden Funktionalitäten, welche für Verleihende von Bedeutung sind
näher erläutert (\ref{table:ft-v}).

\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Funktionalitäten für (V)erleihenden}
    \begin{longtable}{lll}
        \arrayrulecolor{maincolor}\hline
        \sffamily\color{maincolor}ID & \sffamily\color{maincolor}Titel      &
        \sffamily\color{maincolor}Anforderungen                                             \\
        \arrayrulecolor{maincolor}\hline
        Ft-V-1                       & Kalenderübersicht                    & \anfref{V20}
        \anfref{Z20} \anfref{F50} \anfref{K10} \anfref{F10} \anfref{F30}                    \\
        Ft-V-2                       & Zuständigkeitsbereich                & \anfref{F50}  \\
        Ft-V-3                       & Verfügbarkeit von Assets             & \anfref{F70}  \\
        Ft-V-4                       & Bearbeiten des Assetstatus           & \anfref{F150} \\
        Ft-V-5                       & Pflege von Assets                    & \anfref{F130} \\
        Ft-V-6                       & Pflege der Datenbank/Übersicht/Liste & \anfref{F140} \\
        \arrayrulecolor{maincolor}\hline
    \end{longtable}
    \label{table:ft-v}
\end{table}

{\sffamily\color{maincolor}{Ft-V-1 | Kalenderübersicht }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-V-2 | Zuständigkeitsbereich }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-V-3 | Verfügbarkeit von Assets  }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-V-4 | Bearbeiten des Assetstatu }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-V-5 | Pflege von Assets   }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-V-6 | Pflege der Datenbank/Übersicht/Liste }}\\

\subsection{Funktionalitäten für Ausleihende}
Im Folgenden werden Funktionalitäten, welche für Ausleihenden von Bedeutung sind
näher erläutert (\ref{table:ft-A}).


\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Funktionalitäten für (A)usleihenden}
    \begin{longtable}{lll}
        \arrayrulecolor{maincolor}\hline
        \sffamily\color{maincolor}ID & \sffamily\color{maincolor}Titel &
        \sffamily\color{maincolor}Anforderungen                                                                              \\
        \arrayrulecolor{maincolor}\hline
        Ft-A-1                       & Material-Suche                  & \anfref{V20}
        \anfref{Z20} \anfref{K10} \anfref{F10} \anfref{F30}                                                                  \\
        Ft-A-2                       & Filtern und Sortieren           & \anfref{V30} \anfref{F30} \anfref{F70}              \\
        Ft-A-3                       & Ausleihhilfe/Nutzensuche        & \anfref{V30}\anfref{F70}                            \\
        Ft-A-4                       & Statusseite                     & \anfref{F60}                                        \\
        Ft-A-5                       & Reservierungs-Checkout          & \anfref{F60} \anfref{F150}                          \\
        Ft-A-6                       & Informationsfluss               & \anfref{V50} \anfref{Z30} \anfref{F40} \anfref{F50} \\
        Ft-A-7                       & Rückgabe-Checkliste             & ???                                                 \\
        \arrayrulecolor{maincolor}\hline
    \end{longtable}
    \label{table:ft-A}
\end{table}

{\sffamily\color{maincolor}{Ft-A-1 | Material-Suche }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-A-2 | Filtern und Sortieren }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-A-3 | Ausleihhilfe/Nutzensuche  }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-A-4 | Statusseite }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-A-5 | Reservierungs-Checkout }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-A-6 | Informationsfluss }}\\
{\sffamily\color{maincolor}{Ft-A-7 | Rückgabe-Checkliste   }}\\

%Frameworks
\section{Frameworks}
\label{section:frameworks}
Die Frameworkwahl nimmt, durch die unterschiedlichen Arbeitsweisen und Funktionen
der Frameworks, enormen Einfluss auf den Entwurf eines Systems und wird daher im
folgenden näher erläutert. Zunächst wird auf die Anforderungen der vorliegenden
Arbeit und die damit einhergehenden relevanten Anforderungen an die Frameworks
eingeggangen. Resultierend daraus, werden die nutzenden Frameworks definiert.

\subsection{Relevante Anforderung an ein Framework}
Die Grundlage der Auswahl, die im Rahmen der dieser Arbeit eingesetzten
Frameworks, bilden die eingangs beschriebenen Anforderungen
(\nameref{section:anforderung}). Dem Sysem wird vorausgesetzt, dass es sich um
eine Web-Anwendung mit mobilen Anwendung im Fokus handelt
(\anfref{R10}\anfref{R40}). Aus diesem Grund muss das Framework eine gute
Möglichkeit bieten responsive Gestaltung von Web-Oberflächen umzusetzen. Für
Nutzende ist es wichtig, dass das System dauerhaft erreichbar ist
(\anfref{R50}). Aus funktionaler Sicht müssen die Frameworks eine Unterstützung
für progressive Web-Applikationen bieten. Folglich ist auch eine Unterstützung
für HTTPS notwendig (\anfref{Q50}). Außerdem sollte es einfache Möglichkeiten
zur Verknüpfung des LDAP-Systems bieten (\anfref{K10} \anfref{F90}).

\subsection{Wahl der genutzten Frameworks}
Aufbauend auf den Anforderungen und der am \ac{imis} bereits eingesetzen Asset
Managementsoftware \textit{Snipe-IT} werden im folgen die gewählten Frameworks definiert.

\subsubsection{Asset Managementsoftware Snipe-IT}
Die Basis für das in dieser Arbeit umgesetzte System schafft die Asset
Managementsoftware \textit{Snipe-IT} \cite{noauthor_home_nodate}, welche bereits
am \ac{imis} eingesetzt wird. \textit{Snipe-IT} ist eine kostenlose, quelloffene
IT-Asset-Verwaltungs-Plattform, welche das Nachverfolgen von Software-Lizenzen,
Hardware und Verbrauchsgegenständen ermöglicht. Genannte Assets können über ein
Dashboard hinzugefügt, verwaltet und gelöscht werden. Über Labels können Assets
zur Übersichtlichkeit in verschiedene Kategorien eingeordnet werden, während
Tags ein Asset eindeutig identifizieren (z. B. Seriennummer). Zudem ermöglicht
das „Checkin/Checkout“-System die Nachverfolgung aller Assets, falls diese zum
Beispiel an Person ausgeliehen werden. Zu jedem Zeitpunkt kann ein Asset maximal
einer Person zugeordnet werden, wodurch das mehrfache gleichzeitige Ausleihen
eines Assets verhindert wird. Darüber hinaus beschreiben Status-Label den
Zustands eines Assets und ob dieses ausgeliehen werden kann. Alle
Funktionalitäten können zudem über eine REST-API programmatisch genutzt werden.

\subsubsection{Schnittstellenbackend}
- Noch nicht klar

\subsubsection{Vue.js}
Achtung von Raimund geklaut: Die Grundlage des Frontends bildet der progressive
JavaScript Frame- work Vue.js. Bei der Nutzung von Vue CLI kann die
PWA-Funktionalität mithilfe des @vue/cli- plugin-pwa Pakets schnell eingebunden
werden. Zudem ist Vue.js mit 33.6kB ein kompaktes Framework und kleiner als die
zwei größten Konkurrenten Angular und React. Ebenfalls schnei- det Vue.js in
Leistungs-Benchmarks besser ab (Krause, 2022). Weiterhin ist Vue.js mit 192.814
GitHub-Sternen3 das beliebteste Framework.

An der Stelle bietet sich das Vue.js Framework an (You, o. J.). Dieses
ermöglicht es, komponen- tenbasierte, dynamische Webseiten zu generieren.

\section{Systemarchitektur}
Mit Hilfe der bereits festgelegten Frameworks (\ref{section:frameworks}) wurde
die Systemarchitektur entwickelt. Die Systemarchitektur gibt eine Übersicht über
die technische Umsetztung des Systems, welches im Wesentlichen aus den folgenden
drei Komponenten besteht: dem Snipe-IT Server, dem Schnittstellenbackend und dem
Front-End, welches mit Vue.js realisiert wurde.

\subsection{Snipe-IT Server}
- Für das Verwalten der Assets selbst, also Was ist vorhanden, und alle
Eigenschaften dazu

- Bietet API, welche vom Schnittstellenbackend verwendet wird, jedoch fehlt eine
relevante Funktion, daher das Schnittstellenbackend

--> Anderer weg erläutern?

- Oder Snipe IT erweitern?

\subsection{Schnittstellenbackend}
- Reservierung in zukunft möglich mit SnipeIT

- Logik muss selbst eingebaut werden

- Haupaufgabe: Reservierung, den rest übernimmt es auch als Schnittstelle

\subsection{Web-App}
- Zur Darstellung, zum suchen, buchen und so der Assets, umgesetzt mit vue.js

\todo[]{UML-Sequenzdiagrams}
